**PRESUPUESTO POR ESCENARIOS - ANÁLISIS**

**OBEJTIVO:**

Complementar la toma de decisiones frente al presupuesto para  las soluciones de las compañías Vida y Generales teniendo en cuenta el comportamiento del  entorno  (variables macroeconómicas), con el fin de brindar elementos para retar o  validar el presupuesto propuesto.


** Procedimiento **

**Análisis inicial: Componentes principales, regresión lineal y correlación**
Como primera instancia se quiere analizar los renglones del PyG llegando hasta el rt de la compañia Generales, mirando su comportamiento entre las variables, mediante teoría de regresión lineal,  correlaciónes con el fin de encontrar patrones de comportamiento en la historia y poder explicar este mismo por medio de variables externas.

** Variables Externas**

Tenemos inicialmente estas variables externas:
 **Índice de la Industria**
**IPC**
**Parque Automotor**
**Petróleo**
**Tasa empleo**
**Tasa Desempleo**
**Tasa de interés**
**TRM**
**Ventas de Autos Nuevos**
Variables del mercado

Sura vs El mercado asegurador para autos en primas Emitidas

Variables de PE colectivo e individual

EL modelo final se consolida en pyhton






